bienvenido al archivo de el deber:
1) ¿Cuál de las siguientes es una característica principal de la Programación Orientada a Objetos (POO)?
A) Encapsulación 
B) Herencia 
C) Polimorfismo 
D) Todas las anteriores 

Answer: D

2) ¿Qué es una clase en el contexto de la POO?
A) Un objeto 
B) Un atributo 
C) Un método 
D) Un modelo o plantilla para crear objetos 

Answer: D

3) ¿Qué es un objeto en la POO?
A) Una instancia de una clase con sus propios atributos y comportamientos 
B) Un conjunto de métodos 
C) Una estructura de datos 
D) Un tipo de dato 

Answer: A

4) ¿Qué es la herencia en la POO?
A) El mecanismo mediante el cual una clase puede heredar atributos y comportamientos de otra clase 
B) La capacidad de una clase para ocultar su implementación interna 
C) La forma en que los objetos se comunican entre sí 
D) La capacidad de una clase para tener multiples instancias 

Answer: A

5) ¿Cuál de los siguientes conceptos es parte del encapsulamiento en la POO?
A) Ocultamiento de la información interna de un objeto 
B) Comunicación entre objetos 
C) Creación de instancias de objetos 
D) Acceso a los métodos de una clase 

Answer: A

6) ¿Qué es el polimorfismo en la POO?
A) La capacidad de una clase para tener múltiples formas o comportamientos 
B) La capacidad de una clase para ocultar su implementación interna 
C) La forma en que los objetos se comunican entre sí 
D) La capacidad de una clase para tener multiples instancias 

Answer: A

7) ¿Cuál es el objetivo principal de la herencia en la POO?
A) Reutilizar el código 
B) Mejorar el rendimiento del programa 
C) Facilitar la comunicación entre objetos 
D) Facilitar la creación de instancias de objetos 

Answer: A

8) ¿Qué es el encapsulamiento en la POO?
A) El ocultamiento de los detalles internos de un objeto y la exposición controlada de su interfaz 
B) La comunicación entre objetos 
C) La creación de instancias de objetos 
D) El acceso a los métodos de una clase 

Answer: A

9) ¿Cuál es uno de los principios básicos de la POO?
A) Abstracción 
B) Modularidad 
C) Iteración 
D) Aleatoriedad 

Answer: A

10) ¿Qué es la abstracción en la POO?
A) El proceso de identificar las características esenciales de un objeto y omitir los detalles irrelevantes 
B) El método utilizado para dividir un programa en módulos más pequeños y manejables 
C) La forma en que los objetos se comunican entre sí 
D) La capacidad de una clase para tener multiples instancias 

Answer: A